{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_104106",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진주 운수당_1"
    },
    "text": "真珠雲水堂\\n\n慶尚南道晋州市金谷路197-24(金谷面)\\n\n慶尚南道晋州市金谷面)、検岩(クォムアム)里にあるハユン先生の位牌を祀っていた斎室だ。ハユンは本貫は晋州、字首府(睡夫)、号はウンスダンであり、朝鮮前期の文臣であり、当代の有名な儒学者だ。日帝強占期に建設され、今はフェンスの右側に新たに建てた京仁(キョンイン)サラは祠堂に位牌を移して祀っている。大地は長方形で運輸、党と、門屋が向かい合っており、この二つの建物の間の左側にはマンチュチョンがある。ウンスダンは前面3間、側面2間であり、3間すべての部屋だ。各部屋には天井を置いて上部の形を確認できないが、屋根がハプガク(合閣)で、側面が2間であるため、5両の世帯(架構)だろうと推測される。気団面は、セメントが塗られていて原形を確認することは難しいが、高さを推してみれば4~5段の自然石で行われたものとみられる。気団の前には前面3間に2段ずつ階段を置いた。礎は前面にだけ磨いた石をめぐって柱を立て、柱は前のほうに円柱を使用した。2006年7月20日、慶尚南道文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "ハユン先生の本貫はどこですか？",
            "answer": "晋州"
        },
        {
            "question": "ハユン先生の字は何ですか？",
            "answer": "首府(睡夫)"
        },
        {
            "question": "ハユン先生の号は何ですか？",
            "answer": "ウンスダン"
        },
        {
            "question": "斎室の建設時期はいつですか？",
            "answer": "日帝強占期"
        },
        {
            "question": "京仁(キョンイン)サラは何を祀っていますか？",
            "answer": "位牌"
        },
        {
            "question": "建物の運輸、党と、門屋の向かい合っている方角は？",
            "answer": "右側"
        },
        {
            "question": "ウンスダンの大きさは何間ですか？",
            "answer": "前面3間、側面2間"
        },
        {
            "question": "気団面の材料は何ですか？",
            "answer": "自然石"
        },
        {
            "question": "気団の前に何が置かれていますか？",
            "answer": "階段"
        },
        {
            "question": "斎室が慶尚南道文化財資料に指定されたのはいつですか？",
            "answer": "2006年7月20日"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 346,
        "QA": 159
    }
}